🇫🇷巴黎討論帖

雖然巴黎嗰朵已經臭晒
貴為歐洲最出名嘅首都之一
撇開啲scams唔講(多到可以另開一個帖討論)
其實深入探究會發現除咗鐵塔玻璃塔象牙塔都仲有好多嘢可以發掘

拋磚引玉先

La Terrasse des Galeries Lafayette

Les Deux Magots
名人café
Jean-Paul Sartre, Simone de Beauvoir, 卡繆，海明威都係嚟呢間

push

夜晚影巴黎鐵塔其實犯法

有冇人呢排會去巴黎

7月去第二次

巴/絲打中意巴黎啲咩？

巴黎的確係幾有文化底蘊既城市

係依家俾啲 immigrant污染哂

10月中去

8月巴黎
唔小心book 錯係9區嘅hostel 唔可以refund

係18區都住過 其實小心少少就ok

今次係第二次去，上次無穿無爛返嚟，好安全
今次有啲淆，hostel 都有人偷嘢

其實都幾慘
去到邊都要擔心淆底

ibis budget 唔洗400 private room😂😂

我係絲
其實唔係我中意 去完第1次覺得夠
不過住歐洲 屋企人黎 想去
可能佢地眼中巴黎最出名最多野睇

因喜愛法國電影和文化，好想去法國

認真討論
巴打你眼中嘅法國文化係指啲咩

巴黎之最

我所指的是藝術文化、時裝、電影、音樂。是一個會享受生活的地方

點解負皮

雖然個個都話巴黎好危險 多難民好垃圾
但係呢個城市文化背景真係好深厚 其實幾值得去
呢兩年加埋去咗三次巴黎
幾乎次次去歐洲都要留幾日

Agger
巴打中意去邊

個人麻麻地啲大景點
反而spend weekend 係蒙馬特, 拉丁區散吓步
或姐去Luxembourg Park 坐吓,
搵間cafe 睇吓書仲正

依家喺南法留個名先 可能又去巴黎9fing 下

先利申: 我係絲 所以鍾意去既地方都可能偏港女 巴打你未必岩 不過都分享下

去之前我都會search下有咩show或者exhibition 自己有睇過Yves saint laurent同Maison Margiela 都幾好睇
聽朋友講有個stand up comedy 叫 How to be a parisian in one hour好好笑 係諷刺巴黎人既 不過去果陣係opera個恐襲後幾日 所以都唔敢去 巴打有興趣可以google下 成日都有場

行街就中意行瑪克區 多啲小眾牌子 另外果度有巴黎唯一一間nike lab啲波鞋同出面唔到 幾值得去
老佛爺幾乎唔會去 全部都係大陸人 有間百貨公司叫Le Bon Marche好多local行 都有好多香港人識既brand 主力係衫褲鞋 大brand既袋比較少 啲貨同老佛爺睇既好唔同 靚好多 啲sales又好有心機介紹岩你既衫 法國人啲taste唔錯 又唔hard sell

野食我都係跟人地網上啲介紹去 全部熱門旅遊餐廳都好垃圾 反而外國網啲推介有驚喜
有食幾間fine dining 有好有唔好 巴打有興趣我再講
平少少既話有間叫L’Epi Dupin 我都想試 有香港人推介話正 你可以google下 好似唔錯
另外有間叫L’avenue既小餐廳 係Champs elysees 好岩飲野 同埋成日有名人去 我上次去 Black Swan個編舞坐正我斜對面 唔知巴打好唔好呢類型嘅野 我個人就幾鍾意 呢間野帶女去都唔錯

大路觀光野都去過大部份 我自己就好鍾意西堤島同聖路易島 好寧靜好舒服 最好就去呢兩個島即刻去瑪克區或者左岸 個對比好正

另外博物館既話 個人覺得musee d'orsay正過羅浮宮好多 羅浮宮展品好似冇咩心思 反而呢間幾好 影相又靚 好似話係歐洲三大最靚博物館

暫時淨係諗到咁多

有乜撚野好負評 負評果個是咪on9

正評返
絲打好有心機
總體嚟講我覺得巴黎其實好大
留個幾個禮拜慢慢細睇唔過份

我鍾意傷兵院，十點行到四點都未睇晒

利申歷史撚

早排去左4日
落左2日半狗屎
得一日叫見到藍天
周圍去玩又要擔心俾人偷野

lm先
睇緊機票可能過幾日去

巴打可唔可以分享下有咩地方好玩

其實去嗰幾日真係除咗第一日有啲疑神疑鬼
之後再冇擔心過
見啲人都係攞住部電話喺街用
同埋我係唯一去巴黎鐵塔先遇到黑人scam同簽名scam
唔知係好彩定點

巴打係唔係喺意大利住過 我今日最後一日係florence 搭車連續兩個站個車站買票車都壞，司機又話唔賣飛，因為趕時間就照搭點知一落車比ataf捉罰左55歐，但因為身上唔夠cash佢比左張罰單我，諗住等陣去機場睇下有無郵局可以交。想問巴打知唔知萬一交唔到會有咩後果？同埋身邊有無朋友試過無交？番到香港又會唔會有機會交到？

癡撚線
點解你會連我住過意大利都知

我唔係好明點解你買唔到飛
不過呢。。你話最後一日。。。
咁就。。。拍拍law友飛離呢個傷心地啦

頭盔: 作為一個受過高等教育嘅香港人
我認為交罰款係理所當然嘅事

Agger
仲有Catacombs都好值得去

我search意大利嘅post就搵到巴打你
我宜家諗住去機場睇下搵唔搵到郵局交呀
我係搭florence嘅tram去到兩個站部ticket machine都係入銀嘔番出黎 又無得用credit card 所以就買唔到
你有無朋友仔試過比人罰可以番番自己嘅國家畀？
因為我個時有問到個inspector佢話可以番香港比 但佢又無講到個procedure係點

去左2次巴黎都去唔到 一次太多人 一次罷工

未去過添
同埋下水道都想去吓
Catacombs 係咪好多人排隊？

巴打 我都PLAN緊去

玩哂成個巴黎大約幾多日好?

因為諗英法咁玩 去12日

治安個邊點?

係好多人排隊
咩下水道 等我下次去先

Paris Sewer Museum
好似可以落去下水道睇

正喎
Btw London都有個地底postal route 好可惜上次去佢未開

london 都有？有冇link?
嚟緊會去london 住

Postal museum - Mail Rail

多謝巴打
以前住咗個頭咁耐都唔知有

佢個mail rail新開左一兩年咋

唔怪得啦
巴打仲知唔知多啲巴黎嘅秘景？
想遲啲得閒eurostar 去吓weekend trip 咁

有咩方法可以住意大利